%@metapost:ouestsep2000.mp
%@Titre: Groupe Ouest (Sept.) -- 2000
Pour cet exercice, vous utiliserez et compléterez la figure ci-après.
\begin{myenumerate}
\item Construire l'image de la figure $\cal F$ par la symétrie centrale de centre $O$. On obtient la figure ${\cal F}_1$.
\item Construire l'image de la figure $\cal F$ par la translation qui transforme $O$ en $A$. On obtient la figure ${\cal F}_2$.
\item Construire l'image de la figure $\cal F$ par la rotation de centre $B$ d'angle 90\degres dans le sens contraire des aiguilles d'une montre. On obtient la figure ${\cal F}_3$.
\end{myenumerate}
$$\includegraphics{ouestsep2000-1}$$